DSE Econ 2017 Paper 1 Suggested Answer

DSE Econ 2017 Paper 1 Suggested Answer

今年Paper 1嘅難度比2016略高。
Q7如果你有做我出果份mock Q3應該會識
Q8計算比較煩
Q14應該好多同學睇錯題目揀咗B，留意題目係問已經生產咗出嚟嘅iPhone
Q23對唔少同學應該都有難度
Q25留意淨係問local watch manufactuter，所以係220，唔係400
Q26題目比嘅資料無講係nominal GDP定real GDP，我估佢係指nominal GDP，但無論邊種都會計到A
Q33翻炒CE 97-37，依條其實幾陰
Q38翻炒DSE 2014 Paper 2 Q7b

如果你有做我份mock，應該會識做Qx。

01. CCDDD
06. BBDCB
11.CAACB
16. BDCDA
21. DCDAA
26. ABCDA
31. BACCA
36. CBBDB
41. BCBAD

我相信我應該係全港最快出答案。

打錯
Q6應該A

支持

Btw我覺得簡單過2016

係

好！

咁快考完啦咩

Lm睇卷

想睇Q23,26,33

我都想做，但要等學生考完😭

Mc最少啱幾條先有機攞2？

Paper 2我認為深過2016

MTR果題係畫demand增加
Elective 1嘅motive一個係增加market share/price，另一個係減低install network嘅cost

Q4會唔會係c? loss to an economy (2)會係咩

支持outliers

mc答案係咪中英一樣

paper 2第一題答案係咩呀

支持2015舊生5**outliers你應該估到我係邊個

5星星要幾多題？

Mtr幅圖點畫？

Leisure time果題我認為係value of chosen option跌

1, 3無提到任何嘢related to leisure time
如果你認為會變，咁可能要specify 1,3的leisure time多少

Demand增加
然後顯示increase in total revenue

齋睇paper1有撚用咩

Hello 👍👍👍
我估到啦
你之前高登個username好似都差不多

當然係啦

但畫圖唔係for disprove佢statement？
即使D升explain到，唔代表elasticity explain唔到

但同意係畫D increase

咁都可以上到熱門
證明連登真係多中學生

屌佢又指明要A diagram
我本身想畫哂2幅

關咩事啊on9

如果要inelastic才increase total revemue
咁應該會係Qd跌

所以inelastic唔係必要條件

aim 5*
但mc得35
人生已完

已係diseconomies of scale

[quote］乜係diseconomies of scale [/quote]

Mc幾題有2 or 3

如果mtr嗰題寫price set below eqm得唔得

mtr 畫左price 升冇郁過Demand
係咪可以食蛋

Qd changed

[/quote]
Scale of production increase
AC increase

[/quote]
要解釋餐廳開分店average cost升

咁你點做到個table既數？

要解釋餐廳開分店average cost升[/quote]
好彩係4分姐

mtr果條我知係demand 升
但我以為港鐵條s係垂直 咁既話郁D 只係可以升價格
所以我畫埋s 升

me2 寫shortage

好彩係4分姐[/quote]
我最後時刻背左

明明做dse未試過低過40題

想5星,MC得35+1

屌我見7分咁多點會淨係demand郁
然後用table data計到係inelastic demand
就畫左inelastic

想問聲第13題點解唔係C嘅? A會唔會係只係關supply事?
錯左3題仲有無得攞5**

MC 37~38 /45
有無四
paper 2做得極差

同埋我話d 升幅度>s升

點睇

我都係畫inelastic 咁係岩定錯

c係 condsistent 高級wine relative price 大啲 個ratio應該大左

Long q 岩得夠都有機會既

屌42/45
1條careless
Why q7/q40 b?

Me q7 d too
我覺得句replace worker係關鍵

又係呢條撚樣
睇佢version我起碼錯接近10條
利： 岸已上

咁睇下第6條係A定B lor

Q6 100% a la

Outliers屌打呢條友啦
支持outliers

梗係信outliers

巴打可唔可以解釋下q7同q40?

Mc 錯13題有無機會拎5，paper2做得幾好

Q7 有冇人咁諗
佢話D機械人replace labour
佢話output level唔跌，即係得返2個可能性，一係升，一係唔變。
用少左labour，但output可以升，可升唔變
最後average labour productivity升？

條友抄outliers 舊嘅答案笑死

Output unchanged
Labour decrease
Output/ labour = productivity increase

改撚返做A

條友個腦真係有問題

好撚垃圾

求

諗諗下知自己錯咩 真係A 信outliers得永生

上年個份好似深d

Q7
A: 郁都係郁demand of workers
C: geographical mobility 唔關事
D: occupational mobility 可能比人炒完既人會轉行？

因為B太明顯 我唔識解釋點解其他option錯
B labour productivity 係total output/total labour supply
用多左機械人就唔洗咁多人
分子不變 分母跌

Q40
2樣野都冇影響到quality/quantity of resources/ technology LRAS不變
好地地唔關sras 事（如果佢改左做去培訓有subsidy可能得）
2個factors都淨係影響yd c升 ad升

aim 4 mc岩左36

Aim3中左39條

但paper2肯定食屎 睇完就算平時極少操

認真有無人解下第4題 點解唔係(3) only
(1)唔存在既野根本就無loss?
(2)demage business image唔係loss to economy

即係咁
Patrick Cheung你改答案可唔可以講返你幾點改？
唔好繼續用0945咁無恥
我1348睇同1357睇個version已經唔同。

我1348睇個版本係咁

而1357睇個版本係咁

我見到
Q3由A改做D
Q6由B改做A
Q7果D改做B
你改咗3條，但係你個時間仍然寫0945

連登做證
我自己2017年4月29日0947:14果陣已經貼答案上o黎連登
我仲要講埋D題目係翻炒CE邊條題目
跟住0948:32果陣將Q6由B改做A

你呢？

44/45 第三題答咗A

條友不嬲仆街
推到佢仆街

好撚勁啊屌你老母

42 但paper 2炒晒點睇

所以應該要對邊個版本

其實點解佢連第3，6條都錯得

Outliers
Patrick cheung copy outliers
patrick cheung 改答案啊垃圾

1 word : rubbish

佢轉個幾條考個班都唔會錯...

又幾題唔同既

睇埋cliff yeung

Cliff最信得過

Outliers we trust

Kelvin Kwan邊位呀
個答案咁樣既

Cap埋時間啦大家
Btw 燈塔會唔會唔比cy出答案

我想問Q16點解唔係A既？

第4條又係發生咩事

你點解計到係A?
Net of tax = revenue - tax

11x110-2x110

啊原來我計錯左

11x90

等我做個比較表，比較下唔同的補習老師同我有邊幾題唔同。
我唔敢講我一定100% o岩哂
如果到時出到o黎係我錯，你地鞭我屍
如果到時出到o黎我o岩，咁....我都唔會周圍鞭人地屍既
只係想阿名師下次改答案果陣記得改時間

Patrick Cheung (0945 version)：
Q3
我答D Patrick Cheung答A
Q6
我答A Patrick Cheung答B
Q7
我答B Patrick Cheung答D
Q14
我答C Patrick Cheung答B

Patrick Cheung (下午一點幾version)：
Q14
我答C Patrick Cheung答B

Kevin Kwan
Q3
我答D Kevin Kwan答A
Q4
我答D Kevin Kwan答A

G持liers
睇埋cliff就一清二楚

cliff 上年ans 個留言好霸氣

Q14係B？ 呢d人咩事

有冇份卷

B will lead to decrease in demand
As they reserve money for future iphone
Stupid teachers patrick

下一代iPhone多咗新功能
點會增加iPhone produced的demand
錯的同學應該係睇錯題目

錯嘅點只同學
仲有所謂補習明屍
G持liers

份卷條link

想知q3點解唔係a

Cost of production vs cost of serving addition customers

中文得唔得

Produce public good mc 係 upward sloping ga
Public good serving customers 先係 mc=0

MC of serving one more customer =0

Not MC of producing = 0

我拍緊片解釋
等幾分鐘

Outliers再次屌打其他補習佬

有冇巴打有份卷 想試下做

求卷

Outlier巴打

有無人有paper 2 soft copy

真係差好遠 佢同大部份人既答案都唔同

40/45有冇可能有星

幾多成 level 4 ？

Concurrent consumption 根本就係近乎定義
唔識嘅補習老師去死啦

點解我冇咁好彩

同我交換得唔得 我個成績夠你攞3

咁多頁 一條問題都冇post出黎

有冇巴打記得mtr果條qeustion大慨講乜 做完但唔記得左自己答左乜
Btw mc 中左39 aim 3

同巴打一樣aim 3岩39

Q14

脫歐嗰條係咪ad同sras跌？

Ys AD investment decrease
SRAS decrease labour supply decrease

今晚決定J outliers

我係咁樣畫 但係想問下勞力唔係影響LRAS咩？條題目問短期 一開始仲諗住唔郁條sras

Both sras lras move
But long run bot required

咁重口味

屌呢條AL出過十萬次唔明d人struggle 啲乜

冇學生struggle
係啲垃圾補習老師:patrick cheung

好似淨係郁左sras冇郁ad 屌

Push

How about elasticity of supply

Mtr 可以唔使畫supply ?

我寫咗demand increase -> inelastic supply 求大神指點

Wont la
Inelastic supply
Demand shift
Qt 不變

QT升少少

咁樣

Ok la

EU同英國果題
留意a part問流動性(mobility)係講EU人去英國工作要visa
C part問經常帳(current account)係講英國人去EU要visa

但我地都唔知p個實數，所以唔係應該用△% 咩？

Current account 除咗invisible trade仲有啲咩

我答nia

Same

Yes

Love outliers

巴打覺得今年整體難度如何？

Mc 33/45

拎4LQ要幾多

MTR個題冇睇清楚唔短道Q上升

LQ深呀
Q1b opportunity cost: Leisure time (3 marks)
Q2b Diseconomies of scale (4 marks)
Q4b 市場點解決inefficiency (2 marks)
Q9b 美國interest rate (4 marks)
美國Interest rate 2009年開始跌，但係幅圖由2006年開始比你
如果睇2009年開始睇，當interest rate接近0%，unemployment rate一年低過一年
Q10b 回購港鐵 (4 marks)
Q10c Inelastic (7 marks)
Q14b Subsidy之後用MB同MC睇inefficiency (3 marks)
Q12 應該好多同學睇錯
EU同英國果題
留意a part問流動性(mobility)係講EU人去英國工作要visa
C part問經常帳(current account)係講英國人去EU要visa
Q13 Fiscal reserve

依幾題對一般同學都幾難下

我諗overall 60%就拎到level 4

屌mc 45/45
LQ 可以錯幾多分5**?

molamola LQ 已知無十分😞

關到撚事
做咩quote我

我覺得我unemployment rate柒左
我寫左不正確，因為利率↓ 失業率↑

上升少少之後回跌喎巴打

訓下覺休息下先
依幾日chur到爆哂

辛苦了
局外人巴打

Lq答既野都中九成呀 題題都唔肯定 好似買六合彩咁 出到黎竟然中咁多 原本aim3 家下有可能上* 睇黎係時候去買番個六合彩啦

加油

44/45

23/44

23/45

吹水大會？

真係好撚煩
個個都話三十幾四十幾分但aim 3

小心收皮

你覺得cut off會唔會有變化？

會唔會有pp2答案？

43/45 溫左一日

唔怪之得咁廢

32/45 >100/120 應該有5？

我都好羨慕啲得42條或以下既人

factor income 代唔代表nia

有無寫external？

有冇人可以放中文卷上黎

唔好鬧交啦，學術po

btw ,paper 2 睇黎都係咁順利，btw有6 好夠，唔貪心，剩係想砌夠22 分or以上入到u 希望大家都攞到高分啦

btw...鳩up...我覺得今年 攞到5
paper 1 應該37/45, paper2 100/120

真答案黎了

同outliers一樣

Patrick cheung KK 幾時收皮

根本唔應該爭議 個兩位老師係咩事

Cliff:今年的MC非常淺，應該沒有什麼爭議，同學可以放心去玩了😊

有冇人可以打pp2大概啲答案
唔知攞唔攞到5

如果34/45有冇機會拎LV4?paper 2大概要拎多幾多先得？

幾時追擊patrick cheung 呢條垃圾

Outliers巴打覺得今年5** cut off會點變？

邊個嚟 家吓無人識佢wo 人起朵佢起朵

條友仲有得教

301692@outlook.com

想買 s4 -s6 ECON & BAFS
英文版 textbook
有埋 past paper 就更加好
價錢 email 傾

301692@outlook.com

Lq 2b係咪問internal economies of scale?

internal diseconomic of scale呀

如果28/45有冇機會拎LV4?paper 2大概要拎多幾多先得LV4？

MC + LQ overall 60%左右

六成係穩 level 4 ？

死啦眼大睇過龍睇左題目無左4分

先有level 4

攞5要幾多分
Mc 39/45

唔係七成?

巴打覺得5**要幾%？

mc 36 long q幾多先穩4

有冇telegram

ping801

自稱3K黨條on9 KK好好笑

先係話自己即場做唔係拎份卷慢慢做有錯唔奇, 但係改左個版本仲係有錯

咁你又叫參考答案, 你唔對到自己覺得冇錯仲叫乜鳩參考答案呀

如果mc得18/45 pp2要拉幾多分先有2.... 好絕望

錯得重多過啲學生

拍咗幾條片講DSE Econ 2017 Paper 1。
下午或者都會拍少少Paper 2，請密切留意依條playlist。

我覺得LQ明顯深過16

mc 44/45 但係長題目唔夠時間 無做十幾分+唔識十幾分 甩下甩下無左三四十分
有冇5/*

4

lq無超過 25 分
的話。。5 都幾難保到

認真？

咁大獲？
照計mc 44/45巴打應該幾有實力

最大問題係你'最少'甩三四十分。
其他識做都可能會失分

如果我mc 34/45，paper2最多可以失幾分倒？

想拎LV4

我都知我廢但有無巴打理下我呢啲廢J

多謝outliner
利伸2015dse

睇小卒
得2013有lv2既資料
但當年條curve係歷黎最低（根據現有資料，當年83%已有5*）
當年要overall 37.7% lv2
我估計（9估）
今年4成=lv2
你lq拎48分左右應該夠？

唔該巴打 都已經盡寫架啦 應該有50分

話說我今日上網search仲有咩人出咗Paper 1的答案
結果搵到一位前輩同我有3條唔同

我Q9、Q29同Q40同佢唔同。
睇下佢對Q29的解釋

佢話「一睇就應該要知係 LRAS 向右帶動 AD 向右。LRAS升，國家收入多，人自然會洗多錢(C升)」
其實依個講法混淆了movement along AD curve同shift in AD curve。
LRAS引致消費增加係movement along AD，而唔係shift in AD curve。

所謂「自有DSE ECON以來每年都最快，最啱，最詳細既答案！」真係得啖笑

In cliff yeung + outliers we trust

呢位老師年年都出錯答案
2015佢出unemployment 個條堅持job position唔會被replace

其實呢幾條真係無咩可以爭議
唔明點解佢地會咁諗

不過佢咁多年錯都無改答案，叫做光明磊落既

之前做past paper睇佢題解 總係有幾條錯既

柒左就收皮la

莫問學生程度？
笑撚左

Patrick cheung d 學生個個都at least 錯一兩條mc
一個45/45 都冇 收皮la

呀sir都錯
學生點啱

拍咗片講美國經濟果題LQ
依題應該比較多人有興趣

高分過patrick cheung

英國脫歐